如果全球大航空公司一齊倒閉會發生咩事？

經濟不景，遊客有saving仲可以去旅行

但疫情當前，想飛都無人敢飛/國家唔敢比人入境

航空公司飛機全部停泊機場，現金流頂唔頂到一年？

會無得去旅行，供應鏈斷晒，物價上升

會好似d酒樓咁改名重新開張

游水出國

個後生死亡率咁低, 爆爆下爆到度度都有, 就唔再CARE互相放人入黎旅遊架啦, 爭住開關添呀

會冇藥物，基本上80%人會死

航運其實算半個戰略行業，大國家會焗救？

但香港就應該會由得CX死

旅客敢出門

但對家國家唔肯收呢最慘

真係要買定基礎藥物同維他命丸，確保自己夠營養同唔會因小病有事

得返貨運

但成本會飆升

美帝當年都冇救pan am

trump 講左一定會救航運同遊輪

美國咁多航空公司

cx算啦 四不像 但仲有太古幫下手頂

會bailout
航空業除咗自己，亦連帶養起好多行業
最重要係，航空仲係一個國家/城市嘅牌面

會被中國賤價收購

Air China 自身難保？

應該得返船運，空運都係靠d 飛機運

I go to school by bus

救生衣、泳衣價格急升

到時就I go to Japan by bus 啦

無野供應就唔會，但普通物流慢就一定特別EMS。如果AIR LINE改做專做貨機的話都生存到掛。但唔知佢地有無咁多大機就真。

其實機場會唔會減租
唔係日日咁燒錢真係唔係辦法
一陣搞到自己機場做base既公司執左盞攬炒
但你地都講得岩 頭幾間 qatar emirates 星航都國企咁滯，我估佢地應該會救？
但因航

如果佢死，即代表香港連中轉個地位都無埋，大家靠深圳轉機

澳門航空化

變國企, 蝕住做咪得

例如？止痛藥？

仲有貨運機生意

邊有咁易執

根本政府一路都幫梗大陸推依個政策
cx 今日已經又叫救命啦
但政府根本一心想佢死
AA $1蚊都唔肯減價比cx

基本上個個國家都會有一間國營航空公司
有咩事當地政府點都會幫手頂住

因航啲期油完左未？
未完既話 就真係唔樂觀

G價下跌

CX九死一生
好矛盾 一諗到CX死咗會比支那航空公司取代就突然唔想CX死

cx已經賣飛機自救
但情況持續落去根本支持唔住

國泰航空與中銀航空租賃公司於二零二零年三月十六日訂立飛機銷售協議及飛機售後租回協議。根據該等協議，國泰航空同意(i)銷售飛機資產（即六架波音777-300ER 型飛機及相關設備）予中銀航空租賃公司，總代價為七億零三百八十萬美元（可予調整）及(ii)向中銀航空租賃公司售後租回飛機資產（統稱「銷售及售後租回交易」）。

行番船囉

空中物流先公司主要收入，國興國之間無封物流就吊到命啦

因航算鳩數把啦，自己攞嚟

唔會, 國家會救

香港樓價咪一樣照升

坐火車同船去旅行想咁玩好耐

你估太古唔會泵水咩？
要死都港航死先la

Air China是黨的, 點會有事

唔會，最多變殭屍企業

好多航空係國家的

仲有貨運搵食

歐洲同美國既航空公司係私人既

錯
英國, 美國, 日本, 歐盟既航空公司全部都係私人

True

香港一定要保住cx，如果唔係會俾國企食左個市場

國家航空唔可以用私人企業既概念去睇

CX唔會死嘅，佢資產多到震，同埋港航咁嘅死款CX有事政府焗救

傻啦咪收歸國有，點會執粒

國企點會有事

貨運無停

消費者最影響
遲下機票會去返好貴
東京$7000
台灣$3000
etc

啲航空公司其實做貨運都fatfat啦

個個去唔到旅行 梗要網購外國啲野

機場係政府擁有 諗下好啦

無乜野, 重回 80,90年代咁, 業界大重整.

政府唔會救，支那一早想用國企取代cx，因為航空係戰略行業

去旅行要坐船

可改造成隔離营

做貨運塊餅細好多，都係有唔少要執

唔好掛，service 差好遠喎

冇咩野既
多一班人失業
買外國貨 貴 補貨慢左

但對地球環保左

有好多空姐出黎做雞開放市場

航空公司都自救緊
HX 20號將SCC一炮過加一倍
DAC, MLE 加到6蚊一kg, 傲視全世界
正常3蚊, CX就 2.4

會有人開航空公司

CX係唔係都死
唔死, 已經諗唔到除左支那外仲有人會注資
死左, 支那直接食埋

岩
Amazon jp居然4日就到
我仲以為要成個月

客運冇乜錢賺，
賺錢係貨運
經濟差需要空運既奢侈品無人要
大撚獲

Cx 反而有貨運就唔會死 夠大機

眾籌搞翻間真。香港航空

淨係ba jal 已經係flag carriers
公司係有國家背景wo

都係等國家救
除非個國家都窮到爆
最大問題覺得會係歐洲出事
本身個經濟都唔好

Tesla spacex 出手壟斷

呢啲係其次，唔好俾支那擴張先係最重要

政府會救既

不過係中共國政府

其實太古已經好難再玩落去
佢隨時都想離場

大韓好似就死

用船，經濟咁差之後一定會多好多海賊，大航海時代開始

大家成日都想因航死 但有冇諗過到佢真係死會有咩後果？
全部變晒國企你敢唔敢搭
冇左一個代表香港人嘅品牌
(唔講政治立場住 講代表性)
國泰飛LA 7000 國航3000
我諗就算國航幾平都唔會有連登仔搭
呢個就係重點 雖然cx服務係差左
但cx始終都係令香港人有歸屬感嘅航空公司
始終都係代表香港人嘅公司
如果連航空公司都逼你好似東江水咁依賴
香港人仲可以對乜野有歸屬感？

大把細航空公司先收皮, 呢D細公司都係租飛機唔會自己買, 佢地會收縮規模退租飛機, 所以租飛機D公司PK先.

大航空公司仲可以發債, FED係會接貨放水畀美國大航空公司, 再唔係好似08年救美國大銀行/3大車廠咁直接入股.

歐洲D航空公司仲有歐洲央行放水, 不過東南亞,拉美D航空公司發債冇央行收, 除咗國營外, 私營應該會大面積收皮.

同理, 所有出租飛機嘅公司成手固定資產, 突然冇租機收入但仲要還loan, 一定食到應

Air 支那 點會死，黨實泵水
如果間airline係私人既好大機會死
香港個case好可能cx hx 都比air 支那收購
記得好似早2日有新聞話air支那對hx做緊盡職調查？

BA同Iberia合併咗好耐

日本政府無持有JAL股份好耐啦

cx 2月單一個月蝕左20億，今日要賣6部飛機做日常營運資金

我望返原來政府已經無哂持有股份
但係基於戰略同國家背景濃厚
真係有事政府都一定會注資既
所以根本唔會收皮

去日本大家都搭JAL/ANA
唔好以為因航大晒

我去越南同樣可以搭Vietjet/ Vietnam airline/Jetstar

我去英國就搭BA

去台灣就玩華航/EVA

Tvb都曾經係香港人既電視台
香港人有歸屬感啦咁
On99

而家唔睇tvb咪睇viu
唔睇Viu咪 Amazon Netflix囉
星航 華航 長榮 JAL ANA 英航 泰航 AA 大撚把
到到都去到 平過支国泰一大截
唔搭支国泰就要搭Air China?

唔睇tvb就要睇cctv咩

其實客機變貨機出口抗疫物資味得

乜飛機係旅行用架咩

姐係你覺得到最後要靠其他國家？
如果個個國家都停晒來往香港嘅航班會點？
依家我地仲有籌碼先保持現況
香港呢個hub冇左國泰會比咩人搶晒位？
如果國航有話事權仲會唔會比咁機會外資？
中共有咩做唔出 乜都想食晒你

香港人有時真係天真嬌，勁易比人帶風向，中資唔L攪，走去攪匯豐攪cx，將自己價值攪鳩走。

同689咁落力反就知要小心行事啦

連登仔籌旗開返間搞黃色飛機圈咪得囉

不能同意更多！

搭船

其實AA已經無收一大部分parking fee，租金亦有減，同時願意比航空公司提早終止部分機場入面office嘅租約

我真係唔明成堆人連自己個價值都攬炒埋係咩玩法
本土價值都冇埋仲要個地方做咩

全部無薪假, 轉晒做貨運, 應該頂到一排

3月頭既報導仲講梗唔肯減免喎

航空公司協會促政府減降落費紓困

屌same idea with me

已經有大戶開始租啲旅輪去儲存啲原油 再short put期油

真心問，CX 奶埋共，仲有咩本土價值？

大量空姐要轉行 短期將身軀炒上天價 然後大量供應

篤航執應該個個開香檳

應該唔會出現全停飛
總有投資者會出現 獨市反而得到相對多同埋條件優厚

未必
只會冇客機貨埋咁密
順豐 fed ex dhl飛機business as usual

奶共同共黨 一定係打死奶共 之後全面支持中國特色共產

我都係講事實，我公司就岩岩deal成左個終止租約。AA自己話會係短期內推出「大型舒困措施」

又咁講，cx奶共無非係為保大陸航線，香港嘅機如果飛唔到大陸同半死無分別，航空業經營本身已經唔易，如果無政府撐更加係步步為營，要知道cx唔係單純服務大陸，佢走好多貨機，某程度香港人仍然好需要佢，cx一死下場就係大陸完全控制香港航線，後果你自己諗。
如果真係要攪大把大陸企業可以攪，排十條街都未到cx啦。

真心問 人哋唔俾你飛中國空域可以點搞
去歐洲 美國 南非 等地全部唔經中國空域係飛唔到

真

Cx真係抵L死
跪得咁柒玩清算
成班篤灰狗失業啦

依點我明，所以佢牌面上屈服係無可口非，但內部玩埋篤灰，擺明包疪藍屍空姐，黃嘅私人 fb 講句野即炒，咁樣我覺得已經唔係普通屈服咁簡單，係明顯迫害。

樓主應該係想講只計送人唔係講物流掛?

波音經歷過737max同今次股災之後仲可以點返身？

講得好啱.... 心諗啲人之前搞機場比人block airspace根本無得唔跪 搞CX做咩9
搞完啲人咪又去曬大陸坐飛機 益L曬深圳機場
無腦架
篤灰無腦高層你咪搞9篤灰個啲咪算
cx都好多手足架

問題係你個咁有「歸屬感」既係航空界TVB
咁你係咪繼續睇？

唔好再將支囯泰當係以前國泰
等於你唔好將而家既cctvb當係以前既tvb

如果支国泰係繼續做香港呢個支那殖民地寄生蟲
同「香港」掛住個名都一樣
存唔存在無分別

你咁講同唔搞cctv走去搞tvb
唔去搞絕味走去搞美心
有咩分別？

你無諗過其實tvb就係cctv

更何況都無人搞過支囯泰
佢做唔做得住係佢既事

唔止大陸航線，飛歐洲來回/美國東岸番香港都要入大陸領空，大陸一個話唔準飛入領空可以唔洗飛

班傻9就好似講緊TVB仲代表緊香港價值一樣

太古大把錢， 怕咩

TVB奶共原因同cx一樣？

先打真共 未有本錢咁多戰線呀

打果d就得

BA係製造公司唔係航空公司
不過今次BA真係元氣大傷

但連登仔開人地一定唔比你飛過中共領空 姐係歐洲線全部死得 加上分分鐘牌都拎唔到

其實跪航已經跪到同支那公司就黎冇分別

你咁講tvb都可以政府唔發牌啦
都係春袋啦
你咁講

更何況你換ceo 炒一個炒兩個都算
係私人Facebook 講野都要炒？ 過唔過撚份？
炒左好撚多個喎因爲咁
唔係跪喎
係估吹奶啜做齊

仲要個次港龍空姐發現氧氣瓶俾支那地勤放氣
佢唔係查邊個做既 竟然炒左發現個個空姐！？
傻撚左？
咁樣將乘客安全放係政治後邊
你搭埋我個份啦

我問你一句
係咪一句講因爲佢俾支那揸住所謂大春袋
就無論做乜野都要無條件支持先？
你答係就得啦

到時機場應該好撚多人失業，上至高層下至搬行李工人清潔阿姐都會走出去勞動市場爭工，到時更難搵野做

黃色經濟圈整間航空公司咁on9都講得出，唔經大陸呀，唔接大陸客呀，當你有幾百億你頂幾耐呀，

開番D茶記咪算囉

你都on9，航空業係一個國家嘅命脈，手握領空、物流、供應鏈，具戰略意義，亦比電視台難取代

依家根本唔係係咪香港人品牌問題，係唔好俾支那國企食左個市場

大佬人地唔係淨做客
CARGO都頂得住

依家咪就係支那要人篤灰交人囉，冇支那壓力點會咁做？

不如你講下用國泰個名玩到咁大，有冇幫太古諗下後果

巴打會唔會有少少一廂情願幫佢搵藉口？

當佢跪到一個地步，同紅色企業做嘅野幾乎係無分別，仲係咪要死攬？TVB 你會唔會撐？

你唔叫係香港做蘋果公司D人玩盡佢，其實間間一撚樣，

到時大陸唔俾賣iphone，佢咪一樣低頭，商業社會你唔好話人奶共，不如你數下有乜世界級企業撐你，係零呀

即係含撚投票啲friend
仲要條撚十年無洗
你含埋我個份

自身難保都會照收購
到時就會變中國國泰

班藍絲空姐將啲cap 圖send 左上大陸民航局
然後大陸囉住呢啲名單要脅國泰
如果班機上面有呢啲人operate 就唔比你飛過個空域
唔敢講係咪包庇藍絲, 但係佢都係比人搾住春袋

有時呢啲必要行業要贏好多野都無得揀... 點都有實力先贏到
我地又係呢啲戰略性行業開唔到新公司 係反到枱有足夠實力之前唯有揀相對上無咁係敵軍入面既希望可以拉返佢做隊友

不如你講下國泰執笠，有咩後果
我答你，支那國企航空會去收購，帳面蝕都會

我跟本唔係想幫國泰

我係要封殺支那係香港擴張
如果國泰搞唔掂，國企一定會出手

投你老尾，冇左國泰唔會有另一個5年俾你揀過
航空公司唔係咁易有

政府短期

Deglobalisation

lm

最好快快手整死佢俾支那全面入手全面變國營

連燈仔根本就係想咁。搞死國泰俾支國航空入主香港機場，搞死hsbc俾boc增加香港銀行業市場佔有率。根本連燈仔啲風向全部都係要幫支那壯大聲勢

HX加完又係咁cancel機，搞咁多野
執柒左佢啦

呢份歸屬感好貴下

可唔可以眾籌買起cx

會國有化

打仗

連登仔開餐廳都未必做得住

唸深一層個政府20幾年嚟就係配合中共要踢啲本土岀市場引入劣質中資

cx 死 hkia 個地位都會冇埋

做空運既話你知
客係好搵過貨好撚多

你現正位於連登飛機場

中共一定打個靚折買起CX

對家爆到咁上下
封唔封分別唔大

呢個真
佢暗地裏篤灰炒左過百人都有

始終都有一堆飛機係度，咁大堆飛機唔飛都要搵人保養，就算租返黎都好，到時會有人拎黎開發其他用途，可能轉做貨機甚至平民化。

其實唔會
因為病毒係暫時性
而航運係永久性有需要
有需求就一定有得做

如果船員中左，上到船成個月在海上咪仆街？

公司汁執
D飛機就唔會拆嘅，同酒樓d蒸籠餐車一樣

仲有單國泰高層揸車逆線撞示威者
間公司幾風光都好，變左就係變，搭唔搭係選擇問題，唔能夠講到佢位置重要就要撐，當無事發生

屌你老母就係你燈到隻aal返生，俾返啲沽錢我啊

樓主你仆街啦！

經濟大蕭條，你睇日本史就知，會好多年都經濟升唔起

去轉旅遊台
大把港豬仲想飛

岩岩先同friend 講起。如果係flag carriers （Bristish Airway, Lufthansa, Finnair, Air France) 個堆政府應該會出手頂住。最快pk 應該係d regional airlines 或者個國家第二第三間airlines

咁全部轉型為國企囉 會有咩事發生

共狗最想架啦
到時要出去未去廣州坐 CZ

黃嘅連回鄉證都唔撚比你
留返起香港咁囉

共狗有咩做唔出

炒晒D客運.淨返貨運機隊員工.

我都想飛, 不過取消晒機票, 得個想字.

最大問題係呢個暫時幾耐, 養住堆機飛唔起, cash flow頂幾耐.

屌你老味，LHR to HKG 直航單程窮能class都二、三千鎊...快能d入航空股呀！

有飛賣都唔敢坐，一班機落地20個客入醫院，

唔撐= 摺埋送中共
撐= 奶共

炒多次期油咪得囉

一雞死一雞鳴，有demand就有市場，邊有得執曬

29蚊桶油，平過水啦

太古 係無哂水
睇下新聞就知

留名睇支航反收購CX,大家共享支那人榮耀

可行性接近零 眾籌都未必有咁多錢買
就算有 股權 收益所有野都係問題

再者共產黨同香港政府實洗橫手唔會比佢事成
呢啲戰略行業 阿豬阿狗都話出黎買起佢就世界大亂

中共咁辛苦先搞到國泰大換血 依家半死咁款 會唔會咁易比你拯救佢

總之國泰死即係香港航空業死嘅日子 大家可以呃自己我大撚把航空公司揀 但唔會改變到香港唔同戰略行業落入權力集團手中

往後嘅咩革命咩運動亦更難成功 下一代由細細個開始接受教育 同日常出門/國外旅行 到你大個番工 sorry全部都係中共有份

航空公司唔係得客運仲有貨運，而貨運基本上無可能零需求。當然要睇間航空公司原本定位，如果佢靠客運為主既係呢次疫情就真係含得撚

大航海時代

咪坐海外航空公司

黃到一個點既時候就係非黑即白
觀點唔同無謂拗

香港政府連海洋公園都要貼錢去救

要針對航空公司點解唔針對擺明係紅色嘅垃圾香港航空？
佢地夠大把篤灰狗啦，D高層夠出哂Notice唔準講政治一講即有後果，夠炒咗大把手足啦！
反而針對國泰擺明國泰都係被迫害而採取行動，連CEO寧願保D同事交自己名上去。有邊間公司CEO做到呀？
九唔搭八，要排隊國泰都要排一排啦！國泰死，紅色企業全面侵佔香港，係咪想簡單到每日食嘅嘢用嘅嘢都由佢地運嚟然後比佢地魚肉？
我唔係好睇得透

仲要個D話冇咗國泰就坐其他航空公司，唔該返去讀下書睇下點解航空公司對一個地方嘅政治同市場以至民生有幾重要。又唔該睇埋點解大部門國家要起公營航空，flag carrier。

因為連登仔根本坐快運多平時麥記個啲要食咪唔杯囉

仲有貨運嘅

貨運佔幾成收入？

人就一定炒啦

宜家叫空姐放no pay leave

遲下大批大批炒

成本少得就少

好似海航咁

一開始個個都係咁講
係國泰越來越過分
啲人先唔再支持

你到今時今日仲咁講
好似無視國泰所作所為
真係好不合時宜

變咗係銀行有好多爛數收唔到。

港豬：冇得去旅行

廉航

2月單月蝕左20億啦喎

[url]
[/url]
Trump 啱啱 tweet 咗話如果航空公司出事會救

冇CX邊有可能有3跑
冇CX仲邊有台港航權

據悉上週香港飛泰國啲貨位價錢升左四倍

Cx係衰格抵死，但佢始終係香港公司，要攪都攪海底撈先喇

佢會選擇性失明見唔到施安娜 香港人加油機師 同埋一堆冇上新聞但俾因航白色恐怖互相督灰炒魷嘅小薯仔

換個講法

起得三跑

CX都仲叫有利用價值

好在CX仲有貨運市場繼續做，分分鐘好咗生意？

被大陸渣撚住個春袋 抵死啦佢

AA已經減咗租

其實航空同鐵路都係貨運先賺錢

篤航一早賣咗自己價值啦

Cx 點會死得 啲包機畀佢做晒就知

咁依家個CEO呢

全世界撘火車囉咁簡單

宜家都係～air bus

人飛唔到還好, 貨飛唔到就好大鑊

借錢囉
除非10年都飛唔起者
一年半載銀行政府多多都借啦

我首先會失業

但油平過水

前面加個新字又一條好漢

airchina都有事
叫雜種仲點出門

其他機cut晒都死啦 好多空姐一個月一班機都無
佢而家已經要賣機維持cash flow

去台灣都唔去深圳

國泰貨運上年已減少左11%，唔好諗住貨運個餅可以任意做大，係經濟情況唔明確下全球非必須品需求會下跌，而必需品市場又一早已分配㚥，仲要必須品主要靠船，只可以話有貨運仲可有小小cash flow但無可能單靠貨運

cx個底係厚但講緊一個月20億，頂到幾耐？當然短時間解決到疫情問題銷售會一下回升。

巴佬同浸夾埋打開聲牌

大既話一定會救

政府夾埋大陸要搞死佢，佢點樣先可以唔死

郵輪點解一定要救？

之前唔可以咩

之前三大航空聯盟已經叫救命

有啲又要飛ghost flight，停泊費又唔減
如果大量航空公司倒閉，實會有連鎖效應
飛機公司，銀行gg

唔好忘記港航嗰時唔夠cash，差啲釘牌
我諗外國好多營運牌照都有類似要求

我都可以叫係幫國泰打工
我想講如果國泰死左
香港機場可以收得皮，香港所謂既國際地位都會大大受損
唔好咁on9話去旅行可以搭第二間
簡直係低能中二仔先會講既說話

唔會，政府一定會救

中共而家就係逼你跪
唔跪就唔俾生意你做
跪左就比香港人抵制
執笠就國家隊入場
中共點都贏

What I’m hearing is that the best-positioned airline in Asia has 30 days of cash left.
Global behemoth such as Cathay Pacific are in huge trouble.
CX都凶多吉少

但今年係好左少少， 雖然幫唔到幾多

今年好少少但多間快運要養

出左2019業績

CX+港龍賺兩億，但快運輸兩億

一定可以搭第二間

只不過得返垃圾時間+貴

CX到時地位同澳門航空無分別

Cx真係唔好彩 收購完快運無耐就搞單咁既野
19年都蝕2億 而家咪仲死

快運其實算ok, 業務增長快有潛力，可擴展唔同顧客群，只係之前係海航偉大領導下內部唔夠效率，成本過高，賬目混亂，現時處於重整階段，原本計劃之後仲會買機加航點，輸2億可接受，點知撞到千年一遇既武肺。

空運公司大手買入平飛機

香港係需要廉航，一定有得做

你咁講法同共產黨冇做華為股東一樣

因航琴日先賣咗6部777

賣?買?

CX係仆街但佢真係香港人喺外地嘅身份象徵同有份歸屬感

喺外國出差得耐一上機可以講廣東話就有返咗屋企嘅感覺

更何況你換ceo 炒一個炒兩個都算
係私人Facebook 講野都要炒？ 過唔過撚份？
炒左好撚多個喎因爲咁
唔係跪喎
係估吹奶啜做齊

仲要個次港龍空姐發現氧氣瓶俾支那地勤放氣
佢唔係查邊個做既 竟然炒左發現個個空姐！？
傻撚左？
咁樣將乘客安全放係政治後邊
你搭埋我個份啦

我問你一句
係咪一句講因爲佢俾支那揸住所謂大春袋
就無論做乜野都要無條件支持先？
你答係就得啦

美國啲航空公司破產重整係正常，大家都習慣啦
以前啲Continential, Northwest, US Airways, TWA全部都係破產跟住合併收購就冇咗個名

俱往已

好耐未聽過美國公司申請破產保護了，之後應該會多返

CX執不足惜

岩岩先賣完六架波音777-300ER型飛機，現金總代價7.04億美元。所得款項將用作一般營運資金。

咪改裝曬d客機做貨機囉
反正本身客機都係靠貨運賺錢架啦

Best positioned wor
乜唔係星航/日航咩

幾好呀去旅行d景點冇曬d大種乞衣舒服好多

新聞話有機會5月底大部份航空公司倒閉

問題係國泰d油係高價買落呢

唔會發生
仲有貨運

幫你貼source... 應該國家有份嘅會係死唔去嗰堆，無國家資本嘅就係咁先

有種佢未而家同人簽
不過油公司肯唔肯同佢賭又係一回事

啦 以前我都係 CX 粉絲
但係呢幾年真係唔掂
尤其起 777 上面加位轉一行 10 個呢下就真係已經可以同佢 898

CX 呢間野同 5 號仔一鳩樣
主業唔撚做好成撚日走去 cut cost
轉個頭就去走精面炒油，另外一個就唔洗講啦華為單野都知佢咩料
結果一鋪清袋
總括黎講自作孽

假如佢而家知死 做返好本業
佢賣貴少少我都會照科水
但係呢間公司只會當客係水魚
收又收得貴過人 比又比 d cheap 野你
點幫襯呀

國泰終於可以正名做因航

咁事實上IAG係英國政府或者西班牙政府都無份

點會執 就算冇人去旅行 都唔怕執
貨運先係最大收入

一雞死，一雞嗚， 有需求時就會有新公司開架喇

不過醫療用品應該都係用空運

唔通你想口罩等三個月？

國際交通中斷，必要物資供應斷層加大，人類生活圈地區化碎片化，各國斷交，地區政府失去對地區控制能力，人類文明倒退，重新以部落形式生活

你sure貨運係最大收入? 不如睇下國泰2019年年報

零和遊戲，醫療用品多左，但其他非必須品會下跌。試諗個市咁既情況下，又有幾多人有心情食坐飛機黎既龍蝦?

航空唔靠貨運 靠咩 真係靠啲客?

我用圖答你

香港嘅話, 會比支那買起曬, 跟住唔會再見工航空業總工會個啲野

唔止係CX的事, 而係成個香港機埸, 地勤, 保安, 零售, 餐飲, 飛機維修etc. 到時由於香港機埸最多機係支那airlines, 為了服務最大持分者, 將會炒哂以上所有香港人, 請支那人來做. 條路好obvious, 搞死CX就係將香港成個航空業同機埸industry送哂俾支那人

其實想講好多必須品都係靠空運

用空運定海運，同係唔係必須品無關，只係同時間，金錢有關

點解香港航空仲未執?
借d錢應頂唔到幾耐

井底之蛙。。。。

國航再增持股權

51%不是夢

我比較想知swire有幾多cash 可以頂住

航空公司唔會因為你班econ乞兒而執笠
不過期油跌一半就傷到仆街

到時自然有人takeover

你講既無錯，但靠空運既必須品一直都靠空運，市場一早已分配好。要靠貨運補客運條數先要貨運量增加，但以而家既經濟環境貨運需求唔好話增加，維持到已經好好。

到時就屌你做咩收錢

做義工先算黃

粒螺絲Made in China,間公司都係藍

其實市民既決定係唔會整得死佢

政府要佢生就生，死就死

國家航空應該會揼水，其他就

香港人繼續去旅行

係
商家一樣要跟政府做嘢，更何況航空公司要跟嘅regulations並非得香港政府，係你要overfly嘅地方，destination嘅政府所定嘅例都要跟
除非唔做唔玩，否則，並無他選

客運佔咁多? 平時客機底嗰啲貨計係邊
之前一直都係聽
因為貨運先係最大收入 所以大機先有平機票

同意
其實國泰連帶都養起大半個香港機場...

炒iphone4-5果陣包機全iphone 可以幾架貨機，炒價貨貴過架飛機
宜家貨運收入少好多喇

當佢已經係支那齒輪既一部分既時候
就唔好呃自己唔係
佢係被迫又好 自願又好
成為支那齒輪已成事實

Tvb都可以係為左個牌而被迫含吹奶啜
Tvb唔奶支既話都係代表香港既電視台
都係好多香港人既回憶
你睇續慢慢睇
「並無他選」

好簡單...以美國為例
三大航企做M&A
合併為美國聯合達美航空
然後規模優勢，大規模裁員
再壟斷晒所有北美航線

第時去香港飛去JFK 收你 30000 元一張經濟艙

唔死得既

講到尾
條友就係接受唔到港資/外資走去主動含支那撚
因航早期被逼換走CEO 好多人都理解
但後期大舉清算和理非根本冇人接受到
條友仲幫佢死兜爛兜話有苦衷喎
係香港人就唔撚搭CX啦 同罷食藍店一樣道理

經過呢個post嘅討論我決定第一次唔係因為賺錢而買股票，雖然國泰有佢衰嘅地方，但係為左香港人唔冧得，少少地支持下，再有問題會再加注

但唔驚跌到仆街咩

跌到0唔見四萬幾，承受得起